# Gulp-задачи

* `default` — основная задача, запускает `build`, `watch` и `serve`.
* `build` — сборка всех файлов, запускает задачи `copy`, `images`, `svgSprites`, `pngSprites`, `jsMain`, `jsVendor`, `pug`, `sass`.
* `watch` — запускает слежение за файлами, так что при изменении они автоматически пересобираются.
* `serve` — запускает сервер Browsersync.
* `pug` — запускает сборку Pug-шаблонов.
* `images` — запускает сборку и оптимизацию изображений.
* `pngSprites` — запускает генерацию PNG-спрайтов.
* `svgSprites` — запускает генерацию SVG-спрайтов.
* `svgOptimize` — оптимизирует и форматирует код SVG-файлов в папке `src/images`.
* `sass` — запускает сборку стилей.
* `jsMain` — запускает сборку основных скриптов.
* `jsVendor` — запускает сборку скриптов сторонних библиотек.
* `copy` — запускает сборку дополнительных ресурсов.
* `zip` — создает архив проекта.
